話有子女負擔唔去英國既先on9

你唔去害左你子女一生

無論香港將來仲係唔係國際都會，你都多一條出路

Situation A：香港沒落
你仲可以留英國

Situation B：香港光復左
你既子女都仲可以返黎工作/留英都得

好撚多高官有錢人千辛萬苦都要推子女去英美加澳紐
而家英國半賣半送比你咁制

藍絲肯撚定唔會放棄做英國人既機會，第日仲一定會扮香港人海外代表，你唔去就放棄送比佢地

唔去會點？

Situation A：香港沒落
你會子女從此變三等公民，世世代代共享中國人榮耀

Situation B：香港光復左
啲偽黃真藍仲會返黎香港同你爭食

唔去，害左既唔係你自己
仲有你既下一代

後生既要走

有子女未夠18既更加要走

推

今次好大可能係開戰前最後一架方舟

推

樓主好撚中

我諗90%會走嘅都係因為仔女，
竟然有人會覺得仔女係負擔？
咁你生佢出黎jm9？

佢地子女要做個愛國好孩子嘛

成日話有家室子女走唔甩

有家室子女先更加要走

上有高堂？
到香港出事你想帶佢走都走唔到
自己都顧唔掂

去到仔女唔使食唔使住咩on9

好多on9家長驚依樣個樣

到子女大個就話老豆老母on9

同而家97前出世無bno既一樣

唔想害子女一定係走

同當年班唔捨得比錢/唔想煩無幫仔女攞BNO既父母一樣，如果你唔去英國，唔難想像到你第時個仔會點痛恨你

佢地係香港有事業

唔知去英國做乜好

二十年後啲仔女就會問你做咩當初唔去英國

同而家無bno既一樣

有先見之明既父母一定係走

後生version: 老豆老母點走

中國落閘, 全家無得走

Exactly

諗下你仔女係港共下會變成點。。。

咁係唔係去到瞓街？係唔係你讓我一家三口先

我希望可以喺三年後去到，但係又擔心果一兩年已經去唔到英國

你再唔走，到第時出事你都幫唔到屋企人走

洗唔洗比埋錢養你呀？

你係香港都要返工啦

建議你咪生仔

真係害死人

有仔女真係走左先 保留返香港人血脈
冇人冇物果啲就走唔走都冇分別

當人口流失率大
好大機會會

咁而家係咪去到即刻有工返有屋住？
唔係呀嘛

細路依家仲要飲奶，之後仲要讀書，小朋友仲有好多日用品需要，冇得慳㗎

你自己冇負擔就講得口響

以前D人走難嚟香港
開頭中國係無阻佢地, 尤得佢地走
後來係落閘
搞到要游水、偷渡先走到嚟香港

自己冇負擔就周圍亂屌
邊個唔想而家即刻沖去英國呀
你一個人過去衰極可以揸兜姐
我過去揸兜想害自己細路咩

咁你係香港全家好食好住無問題

留返係度咪得囉

人地比埋work permit你工作

你肯做就得

好想同你有幾愛你子女

同你講呢種論調既人好大機會會去

因為佢唔想你去同佢爭

好多搵得幾皮野當自己中產身邊有幾個呢傻鳩

所以咪話你冇負擔得個吹知就亂話人囉

邊個冇負擔

而家就係講有子女負擔先更加要去

由得佢

佢呢D中年, 走唔出COMFORT ZONE 的

佢依家係香港好食好住, 無問題

你留返係度, 政府叫你點就點

你無問題架, 你唔駛諗咁多嘢架啦

中產帶得落幾多代

仲識得啲人話唔會走，話去到英國無嘢做又或者搵少咗．心諗屌你，香港搵十萬一個月咩，你殘廢㗎?! 如果係香港搵得幾萬蚊，係英國搵少一兩萬幾千有咩問題.．唔走，你仔女將來只會恨你一世

你憑咩講我願做就得
我阿哥英國master 畢業，搵唔到專科要做sales， 依家肺炎sales都冇得做

你憑咩

我唔係話要諗到自己咩都唔得做唔到，但都冇得假設去到咩得，即刻得㗎

收嗲啦你，咪話咗想走但係冇咁快走到囉

有仔女先第一時間走
留係度被洗腦做小粉紅，大個同你講蝗語？

可能佢搵十萬八萬一個月，高薪厚職走唔甩

但口吻明顯唔係

又唔係搵得多，去到肯做都唔係少好多

但比到好既環境細，都賺返

留係香港人好快被取代，有機會走又唔走

自己唔肯付出就累埋下一代

你換個諗法, 擁抱大灣區 $$$
就唔駛諗咁多

你呢D人我見得多, 3年又3年,
最終都係一世留係度

等到你子女大左搵到錢養埋你先叫佢諗啦

唔想自己付出

但要下一代受

如果真係高薪厚職, 大把錢

天大地大, 做吓生意都搵到食

擺明佢既能力, 只係可以打工

其實你有冇研究過英國搵工，一話有冇研究過英國嘅失業率？

咩柒都冇呀你
只係知走呀走呀 走左過去先算
然後笑鳩人

父母離左婚 佢地都有bno 同緊一個住 但有病會惡化 照顧唔到自己 好快冇工作能力 我就97後 仲讀緊書 好灰 佢過唔過到去都成問題

打工係英國絕對搵到食

睇你肯唔肯做

唔識英文都做到唐人街

咪慢慢學

Push

英國嘅失業率仲低過香港

你越講, 越顯示你無能力

至多係打工, 仲要唔係高層

做生意搵食係完全無能為力

上有高堂有病一定留係香港

但可以諗下自己點行

無諗過打工

英國人打我工就得

講到口水乾 班朋友都係唔捨得走又話冇工冇錢
是撚但啦 由得佢地

最後機會

想做一定餓你唔死

係香港又唔係搵得多

唔知放棄左啲咩

冇$，冇人脈，果邊冇人，冇專業，點帶老婆仔女去！

我去到我要一個養兩個，
我冇信心到時份人工，可以租樓+負擔起三個人嘅生活費

唔好問我點解唔兩個人都打工，大佬點照顧小朋友呀，嗰度請保母嘅人工隨時仲高過我人工

最好請埋大橋抬佢地過去

到人口流失高先走，你去到先開始

人地已經生活左幾年

如果有得走唔帶子女走 第日子女實怨鳩你
正如幾十年前你父母唔走難落香港 係大陸生你 你可能都會怨鳩佢
個個仆住落香港 父母驚呢驚路 而家做大陸仔 諗起都悲慘
不過原居民可能唔明

你睇唔睇到我上面段嘢打咩，我阿哥而家就係倫敦失左業幾個月

你有手有腳，最緊要睇下個腦用唔用

兒登仔係咁
佢出口叫走
又唔使佢比錢
緊係講得口響

有得選我一定去英國。。有得去唔去真心on9

唔去都要仔女過去, 你真心為佢好嘅話

要夠錢自給自足6個月先可以申請visa

喺英國6個月都搵唔到工就返香港啦
唔好做蛀蟲

繼續比多啲藉口自己

唔好要你下一代承擔你既舒適

唔走，準備未來睇醫生要俾利是啦唔識講普通話，只會叫你「打點滴，草泥馬」

冇路可行 我唔去英國去其他國家係可以 但就冇人照顧佢真心好灰 有冇人可以指點下

真心唔好留佢哋喺度接受洗腦教育

巴打我撐你
d人可能家境好 無壓力 無負擔 講到走好簡單
我覺得一家三口無返幾十萬真係唔好諗住走
係香港一但月慳慳地都要3皮開支
去到得一個人搵錢 仲要未必咁快搵到野做
點都要有d保障 唔係真係餓個仔

做少少功課，肯挨實有野做

肯定大把人想藉呢個機會送仔女過去讀書啦

係架啦，希望你都有機會都唔好走

窮人思維毀一生

一句講晒，想仔女係英國讀書定留係到洗腦教育
乜都唔好講，你仔女係英國讀書，到時有一口流利既英語，番黎香港搵食都馨香d（如果香港光復到）

自己諗下香港班中產之前每年俾幾多十萬子女出國留學，而家人地俾你免費讀中小學，人地送個機會俾你都唔要我無野講

又唔係叫你聽日就去

有半年時間

做下功課，job searching

我老豆老母就係唔捨得比錢冇幫我整BNO, 我真係好痛恨佢地
身邊個個人都有BNO 有得諗走定唔走
我呢？戇鳩鳩得一個選擇 就係做中國人呀

反而想知，點樣先可以令小朋友繼續講到廣東話
呢樣最緊要，見d BBC講到好7

我就唔走嘅,你未快D走囉
當前線condom 呀,係去英國人地坐監

送埋比你啲人都仲要厭三厭四

香港人係咁

送上門厭臭

要比好多錢先去到就仆住去

要放棄香港的榮華富貴去英國捱， 嗰邊又搵得少稅又重， 唔係個個人都可以放低身段
反而後生仔隻身去闖無野可以輸

當大量香港人走

自然成到社區

咁你同大陸人有咩分別,佢地都識廣東話,不過有口音咁解

所以唔好重蹈覆轍

有仔女嘅先更加應該要去

最仆街係，而家d華人學校唔教廣東話同正體字
教晒蝗話同殘體

有d話喺香港做野供細路讀書算 真係onL9
講真到佢大就唔知咩環境啦 實讀得成？
講到尾就係接受唔到冇得做得本行
但我想問你喺香港生活又有幾好 ot到冇啖好食 供樓供人工一半 仲係400尺 點解唔為左細路 搏一次似番個人咁生活

有仔女係必走

自己一個就話尚可苟且偷生
但有家庭就唔同講法
有仔女㗎話，更加要為仔女人生負責任
去英國洗廁所都洗掂佢

港共就係想用呢種方法綁住香港人

仔細老婆嫩嘅更加要走

你要非黑即白冇計
個個都想去啦
你估個個都夠錢咩

過到去搵唔到工/搵到人工低
你幫佢養埋呀?
出口緊係易
有時都要企係人地到諗下

當年啲支那人走難落香港嗰陣又研究過香港嘅失業率先走咩
窮到連套都買唔起 淨係識話自己好多負擔

我無睇錯既話
喺果到讀大學 可以享有同本地生一樣既價錢
係既話 呢個真係不得了

粵英兩樣都要識
語言能力最好咁，識兩個母語
再學多門歐洲語，法德西意任揀一個
唔好掂蝗蟲話

唔係話走就走

咁點解咁多人申請移民美加澳紐呢又？啲人應該盲架，一係就弱智

我身邊都有d朋友係plan緊過英國，但佢地全部都係有d錢咁過去..講就易，真係要郁既話我覺得真係需要考慮好多野..

可能佢地覺得香港就係做上等人

明明就低下階層

遲啲吞併埋

香港人下一代一定係做牛做馬

自己換幾年舒適就犧牲下一代

10個講走 最後走得2個 真係最終定居走可能得1個
香港人始終有華人傳統心理
等於打工仔同人講份工西 日日講辭職,
到頭來都係離唔開comfort zone
冇返專業 揾工可能比當地人容易 因為預左當你係廉價勞工

而家唔係聽日就好

做好準備，做下功課

Job searching 下

覺得真係需要聚居先得
同埋要有海外港人既協會聯繫留港既人
就算下一代想學講
無其他香港人係附近都係無機會講到

上兒登咁認真做咩 成班人分分鐘英文溝通都有問題
Ff自己過去做侍應都輕鬆搵幾萬 事實係人地掃地都請東歐人唔請你

有錢同無錢去移民的一定唔同， 同埋有錢可以選擇移民去邊都得

其實預左廣東話會沒落
差在你甘唔甘心被普通話定英文取代咁解

因為香港人仲未到最差嘅時候
仲未當自己係難民要走難
仲停留喺個comfort zone入面
唔想去接受新嘅環境

我係認同你諗法架
我覺得為下一代走係啱

但同時指出可能有D人現實走唔到
有D可能雖然黃
但佢本身英文各方面都唔好，所以會有多D考慮

確實 成個連登都話走
最後有1成人走到都已經唔錯
香港好多有錢人
不過窮人仲多 你叫佢地1人攞幾萬出黎都難
定係大家想過去做難民

真
有錢人輕鬆送個仔女去歐美
中產都死慳供去讀書
依家有機會唔去又驚真係算吧

唔好灰心巴打
仲有其他國家信相會陸續出政策

但美國華人植根咁多年
台山話仲生存緊
唔好睇少
起碼成億人講，點解唔諗辦法去救
再增強英文，我地已經比馬拉華人差
人地最少識4,5種語言

其實如果包搵到工, 就算掃街洗碗我如果有BNO去到我都願做

好多朋友等緊移民潮上位
得罪講句比你係香港搵8/9萬做個離地中產
你會唔會過去掃街

就算明知自己份工係屎
已經有新公司比好offer

都唔願走

香港十年後仲會唔會有香港人中高層都成問題

比得你走係預你命都冇
一個二個仲當自己去旅行咁

其實過得去又有家室，起碼要帶一至二百萬先至穩陣少少， 但香港人唔係個個都可以R 到呢個數出黎

香港人有錢
係香港可能叫中產 係英國冇左香港份牛工 應該月光族

有錢既人要講走好易

就係無錢既

人地已經已左半條路比你

先更加要走

有時候會諗 係香港呢個畸形社會都可以生存到
去其他地方生活仲有咩好怕

跟住又有人話去外國做二等公民
屌 香港人係香港何嘗唔係二等公民
交稅養班垃圾/利益輸送比中共/買錢popo買武器打自己

係有下一代更加要用所有辦法送佢地走

睇你願唔願意為下一代付出你額外既辛苦

你去過外國未？

賤種藍屍先會覺得去外國做二等公民
香港人喺香港仲衰撚過二等公民

你講緊以前果代根本就自成一國, 唐人街乜乜柒柒, 甚少同外國人交流
咁緊係仲生存緊啦

而家有D新一代(講緊8/90後)已經只係識講幾句, 或者識講唔講寫

其實我地要做既只可以減慢沒落速度, 係死之前仲係一堆人講, 死左之後都唔關我地事了

你終於都明

開得呢條路就係明指香港已經玩完

一二百萬都冇學人生仔

外國讀完大學搵唔到野做返香港見過未

有子女先要去呀巴打

早啲搵下工

呢個係事實， 但咁睇好短視， 香港走左好多外資， 又無優惠國待遇， 遲啲好多野會同中國城市睇齊， 仲未計林鄭黎緊幾年點害香港人， 依家搵8-9 萬唔代表之後可以keep 呢個數

比work permit等於有工做
咁呢個世界嘅失業人口係點嚟

唔知啲人諗乜

日日ot一星期做到死話走唔到

真係到死個日先會解脫

之後留比下一代受

好撚正
樓主連skip你幾次
佢嘅理想世界理想到好似急不及待想玩玩了嗰條友咁

住夠五年就就係

正解。
唔係comfort zone，係香港已經係主場，揾錢又易，網絡又搭好哂。坐得咁舒服，仲咩要讓個位出黎比後生？資產一早分散哂，繼續係度享受現金流係最理想既抉擇。

反而係香港，而家DSE越出越淺，係度睇住佢讀書，穩5入三大，教佢思考，去到外國真係教唔到。真係唔掂先去英國啦，況且英國唔係唯一選擇啦。

咁都要睇你肯唔肯做

有新移民咩工都肯融入做真香港人

有新移民拎綜緩都仲要話香港人比得唔夠

要睇你搵咩工架

成班仲on99係度諗萬九個藉口話唔好走

亦有人失業亦有人訓街
其實乜都無可能
移民係投資嚟,投資一定涉及風險
只係唔好乜都諗到咁理想好似必勝咁啫

我家族，澳門人黎香港人搵食
自願做中國人，我得本特區護照，咩得益都無，真係感謝父母感謝黨

黑警套洗白片上左YOUTUBE,大家識做啦 (2)

*乜都有可能

由佢地，決心唔夠過到去2頭唔到岸
又呻搵錢難又乜又7

同意！

唔係我回

都話而家唔係要你聽日就走

做下準備

唔使叫我準備啦
我全家嘅儲蓄應該啱啱夠買四張英國單程機票嘅

其實你有冇係英國/外國搵過工

講黎講去都係搵錢難，搵唔到工

想維持香港人工又可以唔洗交稅仲可以有福利

講黎曬氣
基本上好簡單
人工高既一定唔會走

如果唔打算生係咪可以唔走

未結婚 但同女朋友共識係
如果我地選擇留係香港 就一定唔會生
唔想害左佢

但如果選擇去uk發展先會考慮生唔生

直接d講 我做仔想有個搵十萬蚊一個月夠錢供佢去外國讀書既老豆 定一個係英國搵兩萬洗碗賣衫要佢讀公立中學既老豆

其實憑乜野？本地生父母有交稅 讀書有discount好合理
冇喺英國住過要pay full tuition有咩問題

講到咁簡單
老豆有bno 但英文都唔識多隻
仔女都讀緊書 仲供緊佢地讀書
拎唔出咁大舊錢去外國生活
盲中中去外國係增加緊自己同仔女嘅負擔
捱得又點？有啲野唔係話捱就捱到
咁搞法真係會冇錢供佢地讀書
真係諗唔到可以點捱落去

係香港搵十萬一個月根本唔會煩惱問題

子女唔會係負擔，想走就幾時都走到

嚴洗講大多數都會送子女出國

係唔上唔落啲人先更加要走

極同意

我好耐之前去倫敦join local tour
個導遊話送左個仔入Eton
我心諗導遊都夠錢送仔女去讀Eton

真 日日話份工閪 講完咪又係死死地番工甘心做奴
屌

我係師奶一個，冇專業冇技能冇樓冇錢，但有兩個小學雞，依家練定搬磚係咪過到去有出路？但係我好撚鍾意香港，兩老仲響度，亦有更應該同值得走而因為家擔走唔到嘅親人
連續十二個月響英國再留半年響香港咁樣得唔得呀？點解我哋呢一代要面對呢啲？

一係仔女大少少受黨既教育，返到屋企同你講爹親娘親𣎴及習爺爺親，你唔跟隨黨既路線我返學校向幹部篤你灰，到時你恨自己一世

其實真係好睇係肯唔肯去做

最好一定有文職日日坐office準時收工人工高

所以咪無囉

窮人NDA，無撚得救！

幫子女搵外國學校

自己香港打工再搵下當地工

已封鎖會員 - 著褲唔拉鍊
封左隻5毛好耐，佢成日引戰

呢個真
叫你scheme一開即走呢句可圈可點

講得好啱
如果唔係因為仔女
洗鬼走?
留喺香港高薪厚職吃喝玩樂唔好?

班高官同愛國者就係最好證明
個個都送仔女出國

剩係要考英文都西走唔少人啦

老閪都唔走，等移民潮我哋留低嘅就上位

送你既子女走先啦

d loser 連1年半年養自己ge 屋企人ge錢都冇就算啦
送到口邊ge肥肉都唔識食
驚呢樣驚果樣

邊個湊

移民潮既位已經留定比共產黨人

係香港好食好住又方便，如果唔打算生根本唔需要移民

留仔女係香港讀書係咩心態，日日迫佢地補習之餘仲要愛國教育

係咪應該你諗解決方法

想知你打工係咪比人點得多

所以請睇返主題

無可否認香港係搵錢多，不過同時考慮番每人處境都唔同，你有父幹幫你買樓就話，無父幹，俾你搵四五萬一個月，你連入場費首期都未必俾得起，咁你搵得多果少少有乜用，仲要做雙重奴隸

答唔到？

查實係咪大部份人都有把握搵到工生活倒，講到去英國生活重易過返東莞叫雞咁。

佢地會同你講英國搵錢難

要交稅

唔知做啲咩

一百萬個理由

有子女唔想下一代受既一定明係要走

希望大陸快d封鳩咗個關佢，最想睇香港人困獸鬥

你不如問埋：

邊到搵工

邊個比工你做

住邊度

食邊個？

反而想知 我同太太都有bno 搵太太做太空人帶兩個女過去先 又唔知得唔得
0
0

你果堆所謂問題一google就有答案

DSE就唔好講啦大學啲lecturer 叫哂救命話班學生質素每況愈下，就係因為DSE完全失敗。而家收越嚟越多IB喇

我亦都可以同你講，嚟緊三大國際排名會不停插水，會越嚟越多大陸人插旗。一個只識偷呃拐騙既民族可以有乜學術成就？

當然啦，你話將來阿仔只需放眼大灣區，咁我冇野好講。但當阿仔有global mindset，要去大灣區發展又有幾難？

你做唔做離地中產，我尊重你既決定，因為我明成本可以好高
但涉及仔女教育真係諗清楚呀巴打

養兒防老掛

Bno visa下係得

巴打上連登勿認真 去過果邊既人先知真正生活唔係想像咁美好

利申：揸緊BC但唔考慮番去

都好彩你仲識google

答唔到咪講答唔到囉

咪鬼打稻草人，假太空啦。搵十萬嘅人，子女點會係一個負擔令佢移唔到民丫。
現實d講搵5萬以下，走到就好走，十萬以上班人關你撚事咩，佢哋更關心自己嘅物業點套現。

我睇左好多次bno果d 條文
中又睇過 英又睇過 都睇唔到

可以share相關果一段出黎嗎

仲有加拿大澳洲美國
唔好灰心

自己唔識湊？

可以問埋：

家務邊個做

子女返學邊個送

食飯邊個煮

Google都應該冇答案

老豆有bno但唔識英文
香港仲有盤生意做緊
好驚佢唔走

好似第5頁 咁上下for age under 18

搵十萬好多咩 買間一千萬樓上既樓都要左諗右諗
唔好ff咁多啦

靜啦，而且父母on9，住邊度都係慘

老豆有錢就唔係考慮”負擔”問題

英國咁易搵工咁美好 多年黎海歸班人番黎做乜撚 唔通佢地高學歷讀書讀到傻咗

其實真係唔係一件易事
走同唔走 都需要勇氣
亦都需要尊重
其實你都可以俾啲尊重

十萬係top 5%既人

生活有幾難

根正苗紅中蟈人
批撚鬥死你

Home Office講左5+1入面子女可以讀公立學校

你講得岩

係我語氣重

但班有子女既講極唔化

藉口都個一兩個

佢既問題係比較新穎

係咪所有住英國嘅人都唔使湊仔？

一千萬樓以上要五百萬首期
十萬蚊交完稅要儲幾耐

讀書都諗你諗埋

黑警套洗白片上左YOUTUBE,大家識做啦 (2)

做完任再幫推

叫人兩公婆過去
留一個湊仔 1個返全職
拎一份人工由零開始
想睇你點交租

開post 9up真易

肯捱就有出口依句真係難聽過糟口 個個都肯捱既話點解要請你 咁多年係香港又唔見捱出頭 講緊香港已經語言文化有優勢

小弟都有子女 其實我都想走
不過有子女既要顧慮既嘢真係多好多
你講得啱 去到邊個湊 邊個帶返學
邊個煮飯 全部都google唔到
我都知對小朋友黎講
去英國教育發展好過香港
奈何真係冇信心一個人搵夠全家開支

都無講可唔可以做太空人

出哂成份scheme，比埋子女讀公立學校

係既

留低係confront zone 仲易

人地有四大長老
衰極有祖屋住
事業型可以請babysit

依家bno預你成個家族搬過去定個個好有錢半投資移民過去

其實大家點睇台灣
英國生活水平同生活方式真係唔係個個中齡家庭接受到/適應到
講方便同食物種類娛樂CP值 香港真係天堂黎 特別係而家多無飯家庭 餐餐都去外面食 去到英國 野又唔岩佢地食 語言又唔想學/學唔到

對個細路黎講 英國平均教育認受性當然高過台灣 但係生活方式同CP值對個一群人黎講台灣係相對易接受同承擔到
香港而家教育當然好過台灣 但係一諗到 由中小學開始洗腦 大學又洗
出到黎變粉蛆 讀得再叻都冇咩用

個人覺得台灣都會係一個比香港更好既選項 如果而家有 初中/小學既小朋友

奈何連登好多人插台灣生活寒酸

可以同你講 教局已經開始搞緊幼稚園

有好有唔好

台灣係最易融入

比個你覺得對得住下一代既環境

嗰香港讀國際學校
重貴過成家去英國生活

台灣真係唔係無可能成為下一個香港....

勸你唔好睇咁多網絡人講嘅嘢
每個人家境設定人物性格經濟及才能都唔同
唔好因為人地講幾句動搖你去跟住人走

唔係話唔應該走
你可以參考人講嘅嘢
而唔係盲頭烏蠅咁囉

屌 一早有啦 不過而家個增長率可能加速左唔少
當年中學高中最後3年 都覺得間學校突然幾紅下 (本身都紅 但臨尾3年多左好多初中講蝗語
最近間學校收左勁多支那學生 聽以前同學講話變左普教中咁濟

但個時都未有洗腦呢啲野 字裡行奸吹奏中國就日常
我個期畢業既學生基本上都係黃 但係而家啲畢業生應該每況愈下

利申: 間學校收好多支那生
好似講得太多 驚自爆 唔講了 大家都唔好問

香港係香港係因為食正中西既水

台灣好難食到中國既水

無錯，家人當年就係純粹買個保障幫我拎BNO，但冇幫自己拎，因為預咗2047已經唔響到，但我仲有好長嘅未來，可能有需要。一諗到背後嗰份心意，真係感激到唔知點表達

所以有仔女先一定要走！點樣死慳死抵、馬死落地行諗盡一切方法都要走，你唔幫自己諗，都幫你仔女諗吓！

見到可以讀公立學校
有無人知可唔可以讀公立幼兒園？
呢樣對雙職家長都重要

但實情上其實對個一批中佬家庭黎講唯一一個選擇咁濟
佢地可以去到台灣 得到相當於香港既生活水平 住,食,行 呢一點其實好難做到 去英國定居分分鐘 得到既係低一等既生活 (其實正常 由物價低去高 都係投資黎 期望將來得到更多 不過對班中佬黎講佢地都係想要安穩 變化對佢地黎講冇咩收益 學埋都用唔到幾年)
教育方面聽講而家加油緊 但真係仲有斷落差 特別係英文教育
如果真係家庭成個搬去台灣 應該要搵英文私補

有仔女就快撚D走啦
香港咁撚樣既教育水平只會害人一世

填鴨式教育，藝術/學術發展極差，Dse又垃圾，補習文化，教師水平參差不齊 品德難以保證。社會風氣唔洗講，隨時可以送中。
睇下藍學校班教畜啦 ，隨時可以因為政見唔同批鬥你個仔

為仔女既話勸你快撚D走好過。唔係真係害你一世

利申香港教育受害者

一條友搵十萬，佢買樓時，銀行係可以借足1000萬俾佢。除咗首期同大環境，我唔知有咩難到佢需要左諗右諗，仲未計伴侶嘅人工同擔保嘅借貸額。

買過樓未丫，報過物業稅未丫，睇怕你連供款減稅都冇啦，FF。

老實講 今次半賣半送
大家要好好珍惜特別係英文能力無問題既父母

台灣應該好快再有新scheme

諗想下代會係邊生活過咩生活好過

老豆唔肯走

淨係諗自己好易

留低comfort zone就得

仲係A0 邊會咁易有下一代
即使有另一半都未必會生分分鐘生出黎害撚死個小朋友
又或者 係我個人太灰 暫時未搵到 「活著真好」 既感覺

唔多講香港教育有幾失敗幾垃圾

你地係咪以為舉張白紙都可以拉鳩你既地方仲適合居住

而家英國難得開道門比你仔女感受正常既教育制度。呼吸自由空氣。係為仔女既真係唔洗猶豫，直接去英國啦

利申香港教育受害者，另加終極藍絲父母。根本無得揀。

唔好再諗人工歧視二等公民果啲野
人地係覺得香港人不止於此
你當自己係新疆人咁睇就啱嫁喇

點走 藍老豆老母 無得申請bno 佢地有都唔申請

其實我早幾年已經買咗多謝關心
唔信可以睇返我早兩三年既回覆

香港買樓一向係首期難 你一開波已經呢樣唔計個樣唔計

吓會有人咁諗架咩？
淨係聽過因爲家中有年邁父母所以唔去
冇聽過因爲年幼仔女而唔去

我都係

留係度 d仔女變小粉紅
第日批鬥埋老豆老母全家

成個post 最有道理係呢個
所有野都只係參考，最重要係衡量自己能力
唔係人叫就一定要做

On撚9，你香港搵得十萬點會無能力出國呀

你唔拎安全黎比較？有錢無命駛，香港好快變支那國

新疆當年都咁諗
大家覺得香港仲好安全，留低都無問題？定大家都覺得呢次bno唔係走難？

做中国人就好美好

睇你點覺得係好定唔好 兩邊生活過既個人睇法 當然你可以唔認同

留低要做中国人仲有咩點覺得好定唔好 2020 啦清

利申走左十世

人哋走唔走自然識諗 你可以話俾人聽走嘅原因係咩 但唔需要屌
人哋解釋自己有咩難處 都可以理解吓 唔係一味鬧人on9冇腦唔為下代
大部分人都想走架啦 但每個人都有自己考量
我只係覺得可以企係人哋立場諗吓姐
唔係將自己意見強加於人
始終到最尾都係當事人自己承受 咁勞氣做乜

做sales好失禮？

Natural selection啊
有鳩佢啦
他日你啲仔女會多謝你

講得呢啲嘅都係仲覺得香港唔會有事嚟緊日子會繼續係日日正常返工放工落街拮魚蛋食糖水

我想我老豆係黃，錢我有能力可以自己搵

點解? 問下你老豆點解97唔走囉
你依家有得走唔走，
你下一代咪唔洗面對呢d囉

唔洗揀，直接愛國愛黨做中國人

+1之前已block

冇料既始終唔會上到位
佢地要請高層會都直接係外面請番黎補位

你話姐

你生個仔出黎唔諗邊個湊，要上討論區問人?

讀到master走去做sales好失禮

如果係degree（100萬）+master （30萬）喺英國讀，讀完做sales就更加失禮

咁你應該問下老婆可唔可以同你一齊捱
一個人搵唔夠二個人係咪會好d?

父母唔肯走

你生左幾個要留一個全職湊仔呢?
5年完全唔打算出去做野既?
仔女番學之後都要一個留係屋企湊住間屋?

5+1，6年仔女都自立唔到要24小時睇實既?

就算依家0歲要full time湊仔，
咁你會唔會plan3年後起行呢?

諗唔到唔緊要，留低都需要勇氣同專重

但記住留低係你自己揀，
唔係因為其他野拖累你

可以啊，6年後你老婆仔女有BC，
你仲係負責搵錢中國人咁囉

香港唔係叫海龜叫回流既

呢個真，針唔拮到肉唔知痛，有個小朋友確實有啲基本嘢無得慳，無返咁上下銀彈真係唔敢貿然走，因為要預如果無工搵到都要生存到

希望黎緊幾年努力搵錢黎填補前半生嘅揮霍可以一家人走

up

父母有bno但自己97後出世 有咩辦法過去

有細路嘅仲要唸埋係果邊讀書
一般家庭負擔唔起private school，grammar school競爭又大，啫係得返state school揀
讀state school啫係埋沒左自己個仔女嘅才華，先唔講成績，入面個個隊草hi嘢，點放心比仔女係果啲環境成長？

Plan 3年後走真心難講...
香港半年前後已經係2個世界

cls邊個話香港就一定搵錢多，大把搵緊一兩萬咋
係搵錢多就唔會有咁多窮人每日做十幾個鐘啦

我為你細蚊仔哭撚左。

走啦。大家都係辛苦，但走到真係要走

我揾九萬都走啦，過到去由頭開始，但無法嫁，做做下就反黎。

我覺得反而係仔女想走 但佢地嘅父母係負擔同責任

想自己啲仔女好似啲小粉紅咁被人洗晒腦咩

冇bno呀屌

其實真心想問下佢點解唔兩個人都打工

呢6年就算個細既番左學
都仲要留一個黎湊住個屋?

不過唔想走肯係有好多苦衷

真係好大決心，我都猶疑緊

比人拉咗果班點走？

香港人都係自私自利

你送唔送你仔走

真 有埋免費教育 點解唔走

四萬蚊政府工，黎緊升職跳point 上五至七萬，有冇得諗？

真老母大陸出世（但黃嘅）唔捨得佢

移民唔一定要諗英國

97前出世既仔女成年後:
我個垃圾老豆老母當年幾舊水都唔幫我整個BNO

BNO撚既仔女成年後:
我個垃圾老豆老母當年半送去英國拎英藉都唔去

屌你老母，開口埋口就話個細路係負擔
咁你生佢出黎獻世啊？扔撚左佢落街囉on9

真 認同樓主
利申 冇bno

唔應該話你離地
因為離得地都至少係已經移緊民經歷先講得出
你直頭已經係ff
全部所謂建議都冇內容
根本自己都未經歷過

現實就係咁 有錢人點都有得優先為下一代著想 只能怪自己後生唔努力/冇父幹

會生，所以一定會移民

其實香港份工都唔係你想像中咁穩陣，
你都識講要讀書，香港教育制度係會害死一班天生未識讀書嘅小朋友，加埋一堆洗腦教育嚟緊。
再講，法治加醫療問題越來越差，你都唔想小朋友係個咁嘅地方大嘛？
好好考慮同準備下啦，你只係差d 心理準備同認識英國情況。

利申：個仔六歲，上年年尾就想走，而家隨時行得

其實邊忽寒酸
係台北有個錢，同香港唔係差好遠，但台妹係床上就

自己走

難聽啲講 鏈式移民係仆街 但你自己做左英國公民要帶老豆老母過黎有幾難？

呢個係重點，兩老中文都未攪掂，唔好話英文

仔女有手有腳實有辦法幫屋企搵錢
最梗要走

98出世
過左18
想走都無得走

你咁樣做對比
有個搵到十皮港紙嘅老豆，去到英國又點會係洗碗呀

買得一千萬樓你覺得佢嘅首期仲會係每個月靠人工儲番嚟咩，咪玩啦

老嘅就去退休，後生就去過新生活。

藍屍香港等死

樓主可唔可以答我你有幾多個小朋友先

保留香港人血脈

睇到依句想喊出黎

問下大家叫屌？
你先係勞氣wo

講就講得輕鬆
咁如果兩佬有長期病患點算
走左漏低佢地係到又冇可能
帶佢地去增加人地醫療負擔又唔係
同埋去果邊冇醫療福利d錢都唔知夠燒醫藥費幾耐

妳有冇錢同能力帶住個細路係英國生活6年先
香港d資產點轉移先
冇bno既另一半點算先
講就口響做就唔易既，萬大事都要從詳計議既

我就決定左玩大佢 全家走唔同地方

最恨就自己唔係被回歸前既澳門人先送你1個歐籍

自己一條友唔撚洗理老豆老母個隻

人過去先，唔使驚冇錢唔夠錢用，英國比得大家去就預收留，條文係行程序

有冇負擔都照去啦
而家係走難 唔係歎世界

就快係新中國人

Agree

搵個真愛啦

父母冇bno？

自己生小朋友一定唔係香港生

為自己英文差而搵藉口

其實真係好矛盾
環境因素令香港人唔想有下一代
但冇人生下一代咁香港人就絕後